電熱水爐到底會唔會漏電？

見到PTT有個熱水爐post

個個都話唔安全，會漏電，但香港好多都係咁裝，其實有冇問題

左邊是開關，本機底下的接地線沒有接地

上官網查了一下好像是有內建漏電斷路器

其實安唔安全？

安裝得好咪安全囉.
早排劏房先電死咗人。

好似係雙重絕緣 唔驚

利申 地盤狗

咁樣？

德國實入面好似水塘咁, 每隻都漏水, 如果水線甩咗即刻電死.

駁咗水線都可能導電唔夠唔識跳掣
更何況無駁水線
有事唔識跳掣
漏電電撚死你

熱水爐接地係一定要接地，唔接就好危險
你張相果個仲要係金屬殼既爐，更加要接地！

CLS! 係接地，唔係泥

建議你裝返隻RCD/ELCB比佢
唔好下世先後悔

定係要煲到熄爐熄大制先用？

點解咁睇唔開用電熱水爐

正常有水線 應該無事

條水線冇接地既話就有等於無

我覺得會大制滲水電死先

正常安裝
水線有駁好/有裝rcb
危險度就好低

如果咁都驚不如沖涼水

Earthed

RCB 係咩？

之前屋企部電熱水爐用用下有問題一拍制就成屋電制停電 部機仲係咁滲水出嚟 即刻走去換返煤氣

正常個爐應該唔會安裝係花灑頭頂

應該係rccb

實有接地線，但如果仍然唔放心，煲熱啲水之後熄咗掣先開始沖涼

RCD先岩
電流式漏電斷路器

會係你身體受到致命電流之前cut電
水線就會引走大部份電流同加快cut電時間
兩樣都齊就好少會電死

多數出事都係貪平裝大陸雜牌電熱水爐/個師傅裝得唔好